【英文本色】「十幾」和「廿幾」怎說？

很怕看見「十幾」、「廿幾」、「百幾」這些字，因為有時候真的不知道如何把這些意思傳神地翻譯成英文。

十本書是tenbooks，十一本書是，elevenbooks，二十本是twentybooks，那麼如果你不肯定是幾多本書，想大約說是「十幾本」，英文可以怎樣處理？

無三不成幾，十幾本書，斷估都起碼有十三本，既然如此，說therearebetween13and20books最穩陣。但當然，這樣聽起來是十分奇怪，所以方便的做法是說thereareovertenbooks或therearemorethantenbooks。

明白的，很多語言專家都反對這個說法，因為十三係morethanten，一百萬都是morethanten。但以日常的對話來說，外國人都會理解這是「十幾」的意思。

至於「廿幾」，我們可以說twenty-odd或twenty-plus，百幾則是onehundredodd或onehundredplus。說到這裏，也要提提表達約數的重要地方。

大概五十人，可以說aboutfiftypeople或aroundfiftypeople。About是英國人較常用，around則較常見於北美。五十至六十人，可以有以下選擇：一，therearebetweenfiftyandsixtypeople；二，therearefiftytosixtypeople。

記住兩點，用between就要說betweenfiftyandsixty，不能說betweenfiftytosixty。有些人會說thereareaboutfiftytosixtypeople，其實有輕微語病，因為fiftytosixty已經是一個約數，再加一個about在前面便有點多餘了。

魏徵
酷愛英文，劉家傑是永遠偶像，幾乎背得出當年《英語一分鐘》的每集內容。

屌你老母space都唔識用咪撚出文啦

10ish

睇到咁長仲以為係德文

ish

Twenty something

Dozens

十幾唔知
廿幾 五十幾嗰啲就twenty something, fifty something

Ten sth

若果你講「x萬分之y」、「x十萬分之y」既英文點口噏？會好啲囉

十幾萬分之一 one in a hundred thousand something

Sorry 我 copy and paste，篇文原本就係咁

我係屌緊原本篇文

Ten gay
Twenty gay

無space bar?

y over x萬

Twenty some

twenty-ish

乜都加個ish

廿幾 twenty something
通常話十幾歲就用 in their teens 但係指數量就難講
btw 唔隔space以為係 einundzwanzig (德文21）呢類濕鳩嘢

Doubleplusungood

一向都用around去表示

依個唔係解幾十咩？